中五生涉立法會外藏氣槍 疑向警稱「枝槍我鍾意帶埋去唔得呀」

中五男生在去年立法會就修改《議事規則》辯論及表決期間，涉在連儂牆對開被警員搜出氣搶，以及寫有「HONG KONG IS NOT CHINA」的貼紙，男生因而被控一項管有仿製火器罪，案件今開審。警員供稱，男生被截查時態度囂張，說：「我去立法會影相囉，枝槍我鍾意帶埋去唔得呀？」

16歲被告劉康，不認罪受審，案發為去年12月12日。事緣立法會在同月7日起就修改《議事規則》辯論及表決，同月12日有泛民人士在立法會外因反對修改《議事規則》，於立法會外紮營留守。

藏5張HONG KONG IS NOT CHINA貼紙

控方傳召當日截查被告的警員蘇子恆作供，他供稱，當晚8時在中環添美道與夏𢡱道交界的行人路上看到被告，當時被告戴上口罩、並用連帽外套覆蓋頭，被告看見他後神色慌張，用手按著鈄孭袋，他認為可疑於是截停被告搜查。他在被告的斜孭袋發現一本黃毓民的著作、一把長約8吋黑色手槍形狀氣槍、入滿12粒黃色塑膠彈的彈匣、類似描準器的氣槍配件、一瓶黃色膠彈、剪刀及膠紙，並發現5張寫有「HONG KONG IS NOT CHINA」的藍色貼紙。查問下，被告答：「我去立法會影相囉，枝槍我鍾意帶埋去唔得呀？」

辯方指被告當時戴眼鏡及口罩，外套的連帽部份亦蓋著頭部，質疑蘇如何辨別被告神色慌張。蘇解釋是被告的行為表現得慌張，被告當時行動「窒一窒」，猶如「嚇一嚇」，且眼神迴避。他指被告願意被搜身，但與回答查問時態度不合作及囂張。

控方指出，被告當時並非從事經營仿製火器的生意或業務，沒有任何根據《火器及彈藥條例》下及出的牌照或許可。辯方則指男生的辯護理由是他管有仿製火器的目的不會危害公眾安寧、其目的亦不是犯罪。聆訊下午繼續。

【案件編號：ESCC978/18】

影相啫
你寫I Am Chinese咪冇事囉

蘇警員指，他從被告的黑色斜孭袋中，搜出一枝8吋長黑色氣槍、一個內有12顆膠彈（俗稱BB彈）的槍匣、一個氣槍瞄準器、一筒膠彈、一本前立法會議員黃毓民的著作、5張印有「Hong Kong is not China」標語貼紙、一把鉸剪、一把雨傘及膠紙。

蘇續指，被告被截停後不合作，情緒激動及向警員叫罵，被問及攜氣槍前往立法會原因，被告稱「我去立法會影相囉，枝槍我鐘意帶埋去唔得啊」，惟被告只有一部手機作拍攝工具，故蘇認為被告沒有合理解釋下持思疑槍械，以被告或會影響公眾安全為由，將他拘捕。

辯方盤問下蘇警員確認，氣槍其時並無上膠彈，又指被告被截停初期雖然表現合作，但直至有約10名市民圍在附近旁觀，被告開始表現激動，及一直手持電話，不肯放下。辯方大律師指出，有警員要求被告解鎖電話以讓警方查看，但蘇否認。

過唔過2焦耳先？

過唔過2焦耳先？

如果唔過, 又要唔要牌照或許可？

難聽過粗口

唔合作
邊撚個話老馮同政府機關合作？
下下合作就冇律師既需要
全部一致一拉就有罪

下次去EVENT 唔該帶多D藍絲著作 唔好帶黃毓民呀獨派呀D 書去

咁鐘意睇書都唔駛日日跟身嘅 除非想招人口實

帶生果刀一定要帶埋蘋果

香港人學左4年, 都仲未學識咁簡單既事？

玩具槍都有問題架咩

立法會班友都唔識法律既